{
    "data_info": {
        "documentID": "J_NAT_025951",
        "source": "도서",
        "writer": "손일",
        "ISBN_ISNN": "9788962911800",
        "version": "초판",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'앵글 속 지리학 (상)'",
        "collectedDate": "2023-11-24",
        "publishedDate": "2011-12-15",
        "domain": "자연관광",
        "title": "서낙동강 중사도"
    },
    "text": "南流していた洛東江は亀浦付近で2本に分かれていました。かつて洛東江の本流は西洛東江でした。ところが1935年、西洛東江の入口に大渚水門が、下流の出口に緑山水門が作られました。これにより洛東江は巨大な湖となり、東の分流が洛東江の本流となりました。初期には洛東江下流に洪水が予報されると、大貯水池を閉鎖し、干潮時に緑山水門を開き、洛東江全体を空ける方式で洪水を管理しました。また、洪水がピークに達すると大貯水池を開けて洪水位を下げることもありました。現在は西洛東江が灌漑用水を供給する役割を果たしています。この写真は西洛東江の西側の河岸の駕洛山から北を眺めたものです。可楽山は山と呼ばれていますが、実際には高さが47mに過ぎません。洛東江三角州には基盤岩が突出し、高さ30~40mの山々が多数あります。しかし、これらの山々が山と定義されるためには、高さだけでなく認識論的な意味でも重要です。駕洛山の頂上には壬辰倭乱の時に一人が作った竹島城があります。正面の河中島が中沙島ですが、その後ろに金海市が見えます。また、左端には神魚山が見え、その後に続く稜線には峰がそびえているマスト山があります。",
    "QA": [
        {
            "question": "洛東江の分流はいくつに分かれていましたか？",
            "answer": "洛東江は亀浦付近で2本に分かれていました。"
        },
        {
            "question": "洛東江の本流は何でしたか？",
            "answer": "かつての洛東江の本流は西洛東江でした。"
        },
        {
            "question": "何年に大渚水門と緑山水門が作られましたか？",
            "answer": "大渚水門と緑山水門は1935年に作られました。"
        },
        {
            "question": "洛東江が巨大な湖になった結果、どの分流が本流となりましたか？",
            "answer": "洛東江が巨大な湖になった結果、東の分流が本流となりました。"
        },
        {
            "question": "洛東江の洪水管理方法はどのようなものでしたか？",
            "answer": "初期には洪水が予報されると、大貯水池を閉鎖し、干潮時に緑山水門を開き、洛東江全体を空ける方式で洪水を管理しました。また、洪水がピークに達すると大貯水池を開けて洪水位を下げることもありました。"
        },
        {
            "question": "現在の西洛東江の役割は何ですか？",
            "answer": "現在の西洛東江は灌漑用水を供給する役割を果たしています。"
        },
        {
            "question": "駕洛山の高さはいくつですか？",
            "answer": "駕洛山の高さは47mです。"
        },
        {
            "question": "洛東江三角州にある山々はどのように定義されますか？",
            "answer": "洛東江三角州には基盤岩が突出し、高さ30~40mの山々が多数あります。しかし、山と定義されるためには、高さだけでなく認識論的な意味でも重要です。"
        },
        {
            "question": "駕洛山の頂上に何がありますか？",
            "answer": "駕洛山の頂上には壬辰倭乱の時に一人が作った竹島城があります。"
        },
        {
            "question": "中沙島の後ろに何が見えますか？",
            "answer": "中沙島の後ろには金海市が見えます。"
        },
        {
            "question": "マスト山はどんな山ですか？",
            "answer": "マスト山は稜線にそびえる峰がある山です。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 361,
        "QA": 420
    }
}